屯門康和急增至23人中招 安老院連環爆 恐拖垮公院

節錄

屯門康和急增至23人中招
安老院連環爆 恐拖垮公院

【本報訊】武漢肺炎大爆發，社區院舍成為最弱一環。深水埗元州街的敬福安老院有一名院友染疫，同層25名院友及員工須要檢疫，粉嶺的耀能協會華心護康中心亦有一名職員確診。屯門康和護老中心黃金分院更新增八宗確診及13宗初步確診個案，計及初步確診者的群組規模達到23人。醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超相信，安老院舍群組將陸續爆發，其規模和嚴重程度可以拖垮醫療系統。

相關新聞：林鄭硬頸累事 建制也不滿

屯門康和護老中心再有新增確診個案，昨早仍有院友未有撤離。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨於疫情簡報會上表示，截至周六，再有三間院舍現確診個案，其中屯門康和護老中心的黃金分院新增八宗確診，包括兩名職員及六名院友，以及。。。。。。。。。。。。

敬福25人須檢疫

相關新聞：當專家冇到 林鄭豁出大禍 無視警告四個月 議員促向全港道歉

深水埗元州街敬福安老院亦有一名院友感染病毒，由於院舍與其他樓層分隔。。。。。。。。。。。

粉嶺的耀能協會華心護康中心亦有一名職員確診，張竹君表示，有關院舍是。。。。。。。。。。。

本報記者昨到敬福安老院了解，院舍位於華興大廈1樓及2樓，3樓以上為民居。在安老院旁邊店舖工作的楊先生指，昨日下午。。。。。。。。。。。

粉嶺耀能協會華心護康中心員工確診，晚上職員亦穿上全套防護裝備進行清潔。

大廈住戶Q先生（化名）表示，不太擔心會被院友傳染，但居民與安老院友共用一部升降機。。。。。。。。。。。。

康和護老中心外渠口傳出濃烈漂白水味，估計職員清潔後，將污水從渠口排出。

梁子超︰繼發性爆發比例高

安老院舍相繼有群組爆發，長者堪憂。醫管局至昨日共有908名病人。。。。。。。。。。

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超表示，社區傳播全面滲透之下，老人家。。。。。。。。。。。。。。。。地方隔離⋯⋯最後失救」。

他續說，即使院舍做好防護措施，仍會有院舍群組陸續爆發，希望院舍員工放假時亦不要外出，院舍亦做好分層分組防控。。。。。。。。。。。

居於康和隔壁的居民劉先生於家門外噴灑漂白水。

最好向南進發，惹埋何已完

國定廢佬剷除期

幾好, 爆多D死哂D廢老

。。。。。。。。。。

多謝林奠柒婆送禮

我就住係隔離村屋

一車車掌心雷冇啦

廢佬消滅計劃

大銼建制票倉
林奠一定好大壓力
佢最怕俾建制話
但次次俾建制話完就會記者會到爆響口

解決人口老化
安樂死會唔會人道啲。